\begin{frame}
\pointedsl{Beispiele}
\end{frame}
\slide{Ballwurf}{
	\includegraphics[scale=.4]{img/kalman_ball.png}\\
	$x_{t+1} = x_t + v_x \Delta t$\\
	$y_{t+1} = y_t + v_y \Delta t - 0.5g \Delta t^2$
}

\slide{Bildverarbeitung}{
\includegraphics[scale=.37]{img/kalman_bild.png}
}

\slide{Ballwurf - Bewegungsmodell}{\large
	$q_t = A_t q_{t-1} + B_ta_{t-1} + \epsilon_t$\\
	$q_t = \begin{pmatrix}
	x\\y\\v_x\\v_y
	\end{pmatrix}_t$\\
	$ = 
	\begin{pmatrix}
	1 & 0 & \Delta t & 0\\
	0 &1 &0 & \Delta t\\
	0 & 0 & 1 & 0  \\
	0 & 0 & 0 & 1
	\end{pmatrix}		
	\begin{pmatrix}
	x\\y\\v_x\\v_y
	\end{pmatrix}_{t-1} +
	\begin{pmatrix}
	0 & 0 & 0\\
	0 & 0.5 \Delta t^2 & 0\\
	0 & 0 & 0\\
	0 & \Delta t & 0
	\end{pmatrix}
	\begin{pmatrix}
	0\\-g\\0
	\end{pmatrix}_{t-1}
	+ \epsilon_{t-1}
	$
}

\slide{Ballwurf - Beobachtungsmodell}{
	$f_t = C_t q_t \delta _t$\\
	$f_t = \begin{pmatrix}
		x_b\\y_b	
	\end{pmatrix}_t = 
	\begin{pmatrix}
		1&0&0&0\\
		0&1&0&0
	\end{pmatrix}
	\begin{pmatrix}
	x\\y\\v_x\\v_y
	\end{pmatrix}_t
	+ \delta _t
	$
}

\slide{Ballwurf - Kalman Filter}{
	\large
	\begin{itemize}
		\item Geschätzer Mittelwert ist gesuchter Zustand $\mu = q$
		\item Initialer Mittelwert beliebig $\mu_0 = (0,0,0,0)^T$
		\item Initiale Konvergenzmatrix beliebig $\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 1\\
		\end{pmatrix}$
		\item Aktion konstante Erdbeschleunigung $a = (0,-g,0)^T$
		\item Informationen zu Rauschen $Q$ und $R$ abhänägig von Art der Beobachtung 
	\end{itemize}
}

\slide{Kalman - Sammlung an Formeln}{
	\large
	\begin{flushleft}
		Kalman $(\mu_{t-1}, \Sigma_{t-1},a_{t-1})$
	\end{flushleft}	
	\begin{enumerate}
		\item $\mu_t' = A_t \mu_{t-1}+B_ta_{t-1}$
		\item $\Sigma_t' = A_t \Sigma_{t-1}A_t^T+Q_t$
		\item $K_t=\Sigma'_tC^T_t(C_t\Sigma_t' C_t^T+R_t)^{-1})$
		\item $\mu_t = \mu_t' + K_t(f_t-C_t \mu_t')$
		\item $\Sigma_t = (I-K_tC_t)\Sigma_t'$
	\end{enumerate}
}

\slide{Discrete Kalman Filter - Beispiel}{
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{table}[h]
                \tiny
                \begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|}\hline
                \textbf{Zeit in $ms$}&1&2&3&4&5\\\hline
                \textbf{Winkelgeschwindigkeit $\omega$}&-17.5& 4.5& 7.5& 0.5&-0.5\\\hline
                \hline
                \textbf{Zeit in $ms$}&6&7&8&9&10 \\\hline
                \textbf{Winkelgeschwindigkeit $\omega$}& 7.5&-6.5& 4.5&-8.5&-8.5\\\hline
                \end{tabular}
                \label{tab:gyro_example}
                \caption{Gyroskopmessung (X-Achse) temperaturkompensiert: Bias $-199.5$}
            \end{table}
        \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
    \begin{table}[h]
    \tiny
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|}\hline
            \textbf{$k$}&Zeit in ms \\\hline
            \textbf{$z_{k}$}&Winkelgeschwindigkeit $\omega$ (hier $0^\circ/s$)\\\hline
            \textbf{$\hat{x}_{k-1}$}&letzte Schätzung\\\hline 
            \textbf{$P_{k}$}&Fehlerkovarianz\\\hline 
            \textbf{$\hat{x}_{k}$}&aktuelle Schätzung\\\hline
            \textbf{$R$}&Varianz des Messergebnisses (hier $0.1$)\\\hline
        \end{tabular}
        \label{tab:kalman_variables}
        \caption{Übersicht der Variablen des Kalman Filters}
    \end{table}
    \end{column}
    \end{columns}
}

\slide{Discrete Kalman Filter - Beispiel}{
	\centering
	\tiny
    \begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick][bend left=20](0,0) to (4,0);
    \end{tikzpicture}\\
    \begin{tabular}{rl}
        \begin{tabular}{|l|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Vorhersage} (Time Update)}\\\toprule
         1. Den nächsten Zustand darstellen:\\
         $\hat{x}_{k} = \hat{x}_{k-1}$\\
        \hline
        2. Die Fehlerkovarianz vorausberechnen:\\
        $P_{k} = P_{k-1}$\\
        $~~$\\
        $~~$\\
        \hline 
        \end{tabular}
	&
        \begin{tabular}{|l|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Korrektur} (Measurement Update)}\\\toprule
        3. Den Kalman Gain berechnen:\\
        $K_{k} = \frac{P_{k}}{P_{k}+R}$\\
        \hline 
        4. Die Schätzung mit $z_{k}$ aktualisieren:\\
        $\hat{x}_{k} = \hat{x}_{k} + K_{k}(z_{k}-\hat{x}_{k})$\\
        \hline
        5. Die Fehlerkovarianz aktualisieren:\\
        $P_{k} = (I-K_{k})P_{k}$\\
        \hline
        \end{tabular}
    \end{tabular}\\
	\begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick][bend left=20](4,0) to (0,0);
	\end{tikzpicture}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\slide{Discrete Kalman Filter - Beispiel Iteration 1}{
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{table}[h]
                \tiny
                \begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|}\hline
                \textbf{Zeit in $ms$}&1&2&3&4&5\\\hline
                \textbf{Winkelgeschwindigkeit $\omega$}&-17.5& 4.5& 7.5& 0.5&-0.5\\\hline
                \hline
                \textbf{Zeit in $ms$}&6&7&8&9&10 \\\hline
                \textbf{Winkelgeschwindigkeit $\omega$}& 7.5&-6.5& 4.5&-8.5&-8.5\\\hline
                \end{tabular}
                \label{tab:gyro_example}
                \caption{Gyroskopmessung (X-Achse) temperaturkompensiert: Bias $-199.5$}
            \end{table}
        \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
    \begin{table}[h]
    \tiny
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|}\hline
            \textbf{$k$}&Zeit in ms \\\hline
            \textbf{$z_{k}$}&Winkelgeschwindigkeit $\omega$ (hier $0^\circ/s$)\\\hline
            \textbf{$\hat{x}_{k-1}$}&letzte Schätzung\\\hline 
            \textbf{$P_{k}$}&Fehlerkovarianz\\\hline 
            \textbf{$\hat{x}_{k}$}&aktuelle Schätzung\\\hline
            \textbf{$R$}&Varianz des Messergebnisses (hier $0.1$)\\\hline
        \end{tabular}
        \label{tab:kalman_variables}
        \caption{Übersicht der Variablen des Kalman Filters}
    \end{table}
    \end{column}
    \end{columns}
}

\slide{Discrete Kalman Filter - Beispiel Iteration 1}{
	\centering
	\tiny
    \begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick][bend left=20](0,0) to (4,0);
    \end{tikzpicture}\\
    \begin{tabular}{rl}
        \begin{tabular}{|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Vorhersage} (Time Update)}\\\toprule
		1. Den nächsten Zustand darstellen:\\
		$\hat{x}_{k} = \hat{x}_{k-1} = 0$\\
		\hline
		2. Die Fehlerkovarianz vorausberechnen:\\
		$P_{k} = P_{k-1} = 1$\\
		$~~$\\
		$~~$\\
		$~~$\\
		$~~$\\
		\hline 
		\end{tabular}
		&
		\begin{tabular}{|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Korrektur} (Measurement Update)}\\\toprule
		3. Den Kalman Gain berechnen:\\
		$K_{k} = \frac{P_{k}}{P_{k}+R} = \frac{1}{1+0.1} = 0.909$\\
		\hline 
		4. Die Schätzung mit $z_{k}$ aktualisieren:\\
		$\hat{x}_{k} = \hat{x}_{k} + K_{k}(z_{k}-\hat{x}_{k})$ \\
		$= 0+0.909 * (-17.5 - 0) = -15.9091$\\
		\hline
		5. Die Fehlerkovarianz aktualisieren:\\
		$P_{k} = (I-K_{k})P_{k}$\\
		$= (1-0.909) * 1 = 0.091$\\
		\hline
		\end{tabular}
    \end{tabular}\\
	\begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick][bend left=20](4,0) to (0,0);
	\end{tikzpicture}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\slide{Discrete Kalman Filter - Beispiel Iteration 2}{
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{table}[h]
                \tiny
                \begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|}\hline
                \textbf{Zeit in $ms$}&1&2&3&4&5\\\hline
                \textbf{Winkelgeschwindigkeit $\omega$}&-17.5& 4.5& 7.5& 0.5&-0.5\\\hline
                \hline
                \textbf{Zeit in $ms$}&6&7&8&9&10 \\\hline
                \textbf{Winkelgeschwindigkeit $\omega$}& 7.5&-6.5& 4.5&-8.5&-8.5\\\hline
                \end{tabular}
                \label{tab:gyro_example}
                \caption{Gyroskopmessung (X-Achse) temperaturkompensiert: Bias $-199.5$}
            \end{table}
        \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
    \begin{table}[h]
    \tiny
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|}\hline
            \textbf{$k$}&Zeit in ms \\\hline
            \textbf{$z_{k}$}&Winkelgeschwindigkeit $\omega$ (hier $0^\circ/s$)\\\hline
            \textbf{$\hat{x}_{k-1}$}&letzte Schätzung\\\hline 
            \textbf{$P_{k}$}&Fehlerkovarianz\\\hline 
            \textbf{$\hat{x}_{k}$}&aktuelle Schätzung\\\hline
            \textbf{$R$}&Varianz des Messergebnisses (hier $0.1$)\\\hline
        \end{tabular}
        \label{tab:kalman_variables}
        \caption{Übersicht der Variablen des Kalman Filters}
    \end{table}
    \end{column}
    \end{columns}
}

\slide{Discrete Kalman Filter - Beispiel Iteration 2}{
	\centering
	\tiny
    \begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick][bend left=20](0,0) to (4,0);
    \end{tikzpicture}
    \begin{tabular}{rl}
        \begin{tabular}{|l|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Vorhersage} (Time Update)}\\\toprule
	 1. Den nächsten Zustand darstellen:\\
	 $\hat{x}_{k} = \hat{x}_{k-1} = -15.9091$\\
	\hline
	2. Die Fehlerkovarianz vorausberechnen:\\
	$P_{k} = P_{k-1} = 0.091$\\
	$~~$\\
	$~~$\\
	$~~$\\
	$~~$\\
	$~~$\\
	\hline 
	\end{tabular}
	&
	\begin{tabular}{|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Korrektur} (Measurement Update)}\\\toprule
		3. Den Kalman Gain berechnen:\\
		$K_{k} = \frac{P_{k}}{P_{k}+R} = \frac{0.091}{0.091+0.1} = 0.4762$\\
		\hline 
		4. Die Schätzung mit $z_{k}$ aktualisieren:\\
		$\hat{x}_{k} = \hat{x}_{k} + K_{k}(z_{k}-\hat{x}_{k})$ \\
		$= -15.9091+0.4762 * (4.5 - (-15.9091))$\\
		$ = 6.1905$\\
		\hline
		5. Die Fehlerkovarianz aktualisieren:\\
		$P_{k} = (I-K_{k})P_{k}$\\
		$= (1-0.4762) * 0.091 = 0.0476$\\
		\hline
		\end{tabular}
    \end{tabular}
	\begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick][bend left=20](4,0) to (0,0);
	\end{tikzpicture}
}
